[John Linux] 第四個linux討論帖

歡迎嚟到 GNU/Linux 討論帖

credit: u/owl4ce

上個post：

Q&A

新手用咩distro好？
一般嚟講新手會建議用 Ubuntu 或者 Linux mint，如果唔中意Ubuntu-based distro 嘅可以試下manjaro

老手用咩...

linux點打倉頡？
裝 ibus-Cangjie

linux玩唔玩到 X ？
自己search下
or 你有兩張 GPU 嘅可以試下 VFIO

唔想用 commend line 裝 software 可以點？
用 Synaptic / GNOME Software / KDE discover

實用網站

其實 vbird鳥哥 同埋 server world 都係學linux 唔錯既網

thx

就算係老手又何苦要用gentoo 呢......

笑話嚟啫

咩distro都係咁用架啦

我都叫做用咗好多年 Linux, gentoo 真係不了......

玩開Gentoo 路過

個 firefox compile 咗幾耐

幅相係xfce定openbox

盲左sor

而家 Gentoo 有冇簡化安裝程式？

未試過係 gentoo compile firefox
但試過係 ubuntu compile libreoffice developer edition 整左個 8個鐘
不過係用 vm 行 2 cpu

梗係冇

gentoo 真係好 hardcore

Lm

Linux mint +小狼嚎粵拼大愛留名

個UI 幾靚，咩DE?

MRA召喚

openbox

Ubuntu多人用，community夠大啲問題就多人答，開心啲

有無人用citrix receiver on linux?
好唔好用 ？ 返工VPN 如果係linux 順過同穩定過WIN，都想考慮

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

用eOS, ubuntu based 扮mac, 好多嘢冇得set, 一裝直接用咁滯，唔駛點做工程師

要習慣24x7 開幾個console compile 呢樣嗰樣

冇得 set 定唔洗 set ?

留名

想知道而家做唔做到macOS嗰隻
Multiple desktop + Magic Trackpad gesture 嘅 User experience

有stuber 話佢好多嘢冇得set，我用開亦唔覺有咩要set

*utuber

好多 de 都有 multiple desktop
touchegg 可以做到

自推

WSL 2問題可唔可以喺到問

elementary OS?

elementary係幾靚嘅，但用落唔多順手

咁你用咩

mint算
費事諗

有冇人用過stormOS？
同manjaro比？

最近開始用linux 想問下大家用開咩desktop environment
利申:用緊kde 想試下其他

endless os?

gnome同xfce
個人覺KDE幾好

其實kde好好
佢customizability好高
有一句係話kde可以做得比gnome更gnome
xfce好似話都唔錯 尤其用喺舊system

如果要試新 或者可以試tiling desktop 不過我自己冇試過

下面有個list 可以自己睇吓

有信心用當然裝落實機用
未有信心先用 vm 了解下

係咪冇乜人用Fedora ?
我未用過其他，公司用開rhel

我淨係用過ubuntu

呢十年都係好Ubuntu desktop. 由其公司轉SaaS 唔洗用client. 不過都有甩漏

Zoom個Linux client 要用green screen 做virtual background. 原來無人型defection. 上網搵到mod. 用tensorflow model去做

另一個係chrome 或者其他browser 唔可以用GPU. 我個八年i5 cpu唔多掂。最近去新高登買粒i7-4790. 爽好多

正常黎講
先裝 windows 後裝 linux
linux 會裝 grub overwrite windows loader 並自動載入 windows bootloader 入 grub boot menu
partition 都係咁分割
不過如果我要裝幾個 OS 會先用 linux fdisk 分割好晒 partition 先決定點裝

推返上嚟

try wsl?

係咪做scientific research嘅人先會多裝linux
IT人反而少？

之前做computational simulation 就用Linux
宜家平日返工野用Mac + Docker 多

係我見讀phy mphil / phd嗰啲人有一半linux, 一半apple噉，因為要run simulation / calculation
但反而見讀IT嗰啲好似唔係好多，甚至從連登呢到嘅態度嚟睇，好似仲好多IT人覺得用linux好白痴噉

根本 d 人就唔知 linux 存在

而且話係 it 實際只係某種工具既使用者
冇左 photoshop 就唔識做設計個 d 叫 photoshop user 唔係 designer

最近FORMAT左公司部舊THINKPAD 裝UBUNTU， 又幾好用 唔LAG ＋ 文書機一流

香港IT? 賣衫嗰間？

有冇人用libreoffice 講吓你哋會唔會keep住update定係freeze咗用死一個version算

我用緊libreoffice 6.3.5 懶得updateD template e.g. insert image as anchor etc懶得搞

跟發行版安裝，保持最新
官方版安裝，間唔中睇下有冇更新

日日 pacman -Syu

自推垃圾post

dual boot難裝，nvidia driver差

真係千奇唔好一下yay就算，試過一次PAM更新，因為我本身改過入面啲script唔會同我merge，跟住直接登入唔到

用緊OMV4, 但屎忽痕UPDATE左去5，點知好多plugin無左，VM又改左要用KMV，VNC又傻左，真係唔升好過

有冇人用開kali linux?

linux kernel 5.9 好似有 bug
想升 5.9 要留意下

有冇network 撚可以講解下點樣ufw or iptables 防ddos

個rate limit 唔係好識set 驚太高限制，user 會disconnect ? set 完唔知可以點試到 利申0 knowledge

for d application用 例如minecraft , csgo server 依d 80 443 ICMP 長關

好想用 archlinux (manjaro) 但自己要用啲 linux 版安裝檔都係 .deb，夾硬裝撞到七彩

我本身有server 用開ubuntu, 啱啱部新laptop 裝咗manjaro, 其實跟機個add/remove software有official repo, snap, flatpak, aur 都好方便，但我都驚你講咁，裝deb 會撞

btw, 唔知點解我用snap 裝嘅app 字體出事，啲字變晒空格

用內置pamac好夠

想裝 nordvpn 同 pcloud

Using GUI Pamac
Open Pamac - the name in menu is Add/Remove Software and navigate to the Preferences page. You will be required to enter your password to access it.

At Preferences page → select the AUR tab → and move the slider to enable AUR.

跟住查nordvpn 同pcloud，距地都係係aur野黎

係咪官方嘢嚟先

唔係

齊唔齊官方提供嘅功能先
有冇 nordlynx
有冇 kill switch
有冇 double vpn

pcloud 有冇 mount cloud drive 功能

無就焗住要轉用 ubuntu

我無用過呢兩個software，其實唔知道

咁你平時用開邊個 vpn

呢間黃到金，但速度...

Page1 圖係邊個版本？

佢suppose你每次update完自己開返.pacnew file merge 返啲config
所以其實唔算佢問題

你個問題我都試過
要喺另一個system去改返個config 先入得返
嗰時明明仲趕住要用電腦
好彩有dual boot另一個linux system

貴到金 BF半價 2年= NordVPN普通折扣3年

剩係nordlynx唔裝一次應該無人有佢果套source掛?
kill switch用普通openvpn+script?

double vpn可以搭nordlynx用?

嗰陣係update緊去咗食飯，食完返到嚟佢timeout lock screen，咁就收咗皮，好彩有隻後備手指

平平地砌左條女 john linux

如果有人對UI有追求可以試吓 Zorin. Ubuntu based不過真你好靚

最近有需要由香港remote去倫敦起linux test server
想setup埋xrdp但係試過就咁ubuntu20.04＋xrdp慢到嘔泡開個folder都十秒
試過mate gnome xfce都唔掂

邊度出咗問題🤔🤔

想問吓大家用緊邊隻office?
裝咗ubuntu 20.04
但係用libre office 或者wps開人地send過嚟嘅word檔啲圖就會show唔出
要用翻windows開

暫時都係only office同libre office
但係有啲轉換係真係做唔到

libreoffice, google docs
收野比野用 PDF

有邊隻linux係穩定啲?之前用ubuntu狂freeze

AMD cpu N卡

用緊 linux mint 係 GS63 7RE 未冇試過有問題，但一開始發生呢個
整之後拎打機、寫程式、剪片、繪圖、開server 都冇問題

唔記得講之前係用Ubuntu 20.04

好

下次再裝就試吓

ubuntu 而家太肥，太多無謂野

Ubuntu Desktop Minimal Installation

Developer 新手用邊款好?

其實developer用windows linux都ok 好似係，甚至windows support好啲

不過用linux我自己都係貪唔駛比人老屈錢同ppen source自由度大

利申 工作用 用傻瓜式linux mint

之前我有張word form要填，連online office 365都填唔到，最後要vm裝個Windows

打唔打到九方?

學生，而家用緊dual boot kubuntu
個ui靚d，個人有心機用d

但係真係有排set
用緊eluktronic（gaming laptop）
要set風扇
set graphic card driver
vpn（連學校）
remote access（連學校）
好多野都優先support window
大概有一個星期
每日set 1-2hour
開住個ubuntu forum慢慢一樣一樣solve
一大堆嘢

前幾日先發現fcitx原來有windows版速成
之前on99咁用ibus打中文辛苦到喊

唔撚係掛...

Email 用web
remote access 用remmina
vpn唔肯定得唔得，用cisco vpn

Zorin OS

你將個 fcitx windows 版速成既 table copy 過去 ibus 咪得

唔好再推Zorin啦好廢

linux mint啦一定係

Fedora, 夠穩定

冇了解過 不過ibus 點解辛苦？安裝太麻煩定用落唔好？

字表排序唔跟windows
同埋冇得拍空白鍵下一頁

新手一頭霧水

乜都唔識既新手，想試下但又唔識搞virtual machine ，怕轉左system搞死左電腦

可以洗幾舊水買隻harddisk only for linux
唔怕wipe錯disk
試完冇癮又可以拎黎做backup drive

嫌harddisk慢
可以買幾百gb既ssd都唔錯

有咩原因啲人會郁 kernels

ibus-table-quick-classic

ibus quick classic同fcitx既有少少唔同
fcitx既係100%跟足windows
ibus既係得99%
有啲字係移前或移後咗
我唔識點整fcitx table replace ibus table
索性用fcitx算

想知linux有冇啲好似window輸入法整合器一樣
可以手寫中文

有

乜而家ubuntu仲會中文唔齊字亂碼架？(default隻字體冇改過)

其實係冇分別，但我記得以前用原始ubuntu遇到個唔記得咩bug，轉咗pop os就冇問題

我啱啱去佢個網睇，佢話個iso已經有nvidia driver、容易啲用、內置drive encryption

有無ching 最近裝完Ubuntu 20.04 ，上唔到網, network 無左wired network

我見朋友試過裝完20.04之後根本冇wired network
反而佢裝18.04同16.04就有

係啊 我係之前用開16.04 LTS 見就黎玩完就想轉20.04 ，點知升完上唔到網，然後又無wired network

咁不如轉住18.04先？

都可以定linux mint ?

你試下其他os囉

同埋我覺得係同電腦model有關
我行20.04完全冇問題

諗住搵個靚仔d 好似16.04 個隻unity 我幾中意

哭能左

ubuntu既iso係有時bug bug地
你試下用Fedora Media Writer去flash
我平時用rufus去flash linux iso間唔中會有bug
etcher都係會間唔中有bug
轉用Fedora Media Writer就未試過出問題

我岩岩試左用linux mint, 報告番咁多位ching 先, 原來係network driver 有問題, 導致under 所有ubuntu distro ( ubuntu, linux mint ..etc) 都會出事

咁點解16.04會冇事

咁呢樣就真係唔知點解 但我都幾肯定係呢個問題, 同埋我用linux mint 算了

多謝各位ching 我上到網了 下次置項貼可以貼埋我呢個問題

最後用左linux mint？

係啊 我估ubuntu 都係死同一個位, 同埋見好多ching 話mint 好用 就嘗試下

試起上黎 linux mint 又真係幾清爽 好似快過ubuntu 咁

MX Linux我未成功裝過
次次都裝完boot完得black screen
利申 3600+2080super

內置功能真係佢最多

推

一圖整合FuckBook四大罪狀！！！！

之前有人講過疑似係有班友洗comment推佢上去

速成一定係fcitx

ubuntu 行 unity 冇 gpu 會慢
如果要用 ubuntu 但冇 gpu 可以用 ubuntu mate

ubuntu唔係一早轉咗gnome咩

gnome3 同 cinnamon 都好食資源

大陸機，我果部更新完直頭著唔到機

點解無arch/manjaro同好

巴打你用邊個wm
dwm如何?

arch btw

用緊 caja ，跟 linux mint mate DE

有部測試電腦用 manjaro
但話明測試，實際好少用，試野先用

我有部人地送既 notebook 好似 transformer 咁個 mon 可以拆出黎
但 run linux 時個畫面同內容180度反轉左，即係明明 start menu 係左下角，個 cursor 要移去右上角先 work

唔係問file manager
不過mate好似得好少theme

係喎，唔好意思
用緊 metacity 唔想太花巧，有時會用下 compiz 玩下
我冇乜所謂，反而我鍾意 linux mint 預設綠色 theme ，對眼冇咁痛

開server自用
用debian定centOS好

熟邊樣咪用邊樣

暫時用緊artix計唔計?

呢部我都用緊，硬件黎講算唔錯，之前入過水都無事，係有少少食電，同個touch pad 太sensitive, 成日唔覺得click 到

artix咪即係arch走systemd

利申：用緊

artix認唔到我張bluetooth pcie卡
冇得用bt喇叭 真係不了

debian
centos最新版得返一年玩
之後倒轉變測試版
無左穩定嘅centos諗唔到有咩優勢
自用更加debian方便d

有都要driver啱
有可能touch走位

推薦gentoo
有得自己調較kernel會少d問題
懶d既可以去github搵install gentoo on surface既tutorial

VM有冇試過gentoo?

linux mint 用 Cinnamon / MATE / Xfce 邊個好 ? 我選擇困難症

大家又用緊邊隻?

雖然之前用過ubuntu 狂 freeze 但應該唔係電腦效能問題

i3wm

有冇Linux用家WiFi成日斷線
明明電話WiFi冇事 電腦就係咁斷線
用Ubuntu manjaro都有呢個問題
試過改power management但係冇用
有冇人知點解決

有，用兩隻唔同intel ax200兩部唔同電腦arch同manjaro都係咁。
寫左個超簡單script 狂ping 8.8.8.8, ping唔到就reconnect.

:(){ :|:& };:

Linux 新手留名
有無人用緊kali ?

kali 新手

我部舊notebook直頭連唔到WiFi
遲啲試下其他distro先

冇選擇喎，唔通要用windows？

等睇mra大戰opensource

可以用FreeBSD

openbsd

BSD一日仲未add返ax200 driver我係唔會再用

btw連openbsd個security都有唔少問題，唔嚴重，但有待改進囉

你電腦唔差就cinnamon啦 最靚，linux mint基本上幾穩定，揀個support 幾年嘅版本大update都唔駛

借個位黎貼一貼

Calculate linux = Gentoo輕鬆版
記得裝埋porthole

gentoo? 用左三粒鐘左右
大部分時間係等佢compile
同埋tune kernel都花唔少時間

calculate㩒幾下就裝好

識得轉desktop點解唔直接用返ubuntu

唔識轉

係啊

睇完systemd唔好請學埋點解唔好
systemd其實係幫你package
你desktop版唔用 我驚會好多問題

用返啲sysvinit 既distro lo 其實啲人講唔好都係基本認為systemd 違反左Linux keep simple and stupid 既理念，而其實上應用既層面有咩唔同我就無咩研究了

轉左玩Pop OS
真係咩都係work out of the box
幾穩定 大推

唔緊要
由win7改成收費更新到冇更新之後
開始轉用linux就冇咩點固定過

ubuntu勁係因為google 唔好用都係因為google
google好似想將ubuntu整到desktop版 chromeOS咁 os as service

我係指幾小時到幾個月刪一次os

唔明，係咪即係mint唔好？ 我用咗mint（工作用+娛樂用，每1個禮拜要boot windows for microsoft office正版）以年計，但係唔明systemd?

因為我只係因為免費而用linux mint 無咩鑽研有冇得講吓點解唔好？so far我幾stable

我見到ubuntu界面同windows太唔同就即刻del咗 我平時係街見到macos都係好似白痴咁，上個網都要左撳右撳

pop os適唔適合日常用

係咪可以裝apps係個store度click download uninstall

ubuntu唔好用，我一開始想裝個apps, 拉個shortcut落desktop都唔得好難用

就係 design for日常使用 包括打機上網睇片
可以直接喺app store uninstall
個app store仲包埋flathub

gnome 3有一排係無desktop icon 嫁，後來有tweak 可以mirror desktop folder 既document,你要似Windows ui 既操作方式，應該用kubuntu 或者其他de

我轉用linux冇耐未固定用某個distro先四圍試
systemd問題一律搵opensource巴解決

我係喺邊道講？想揾返

冇
唔會搵到

下，噉你喺係邊道睇到啲link㗎？

因為我睇番LM原來唔係你嚟

冇所謂，我純粹想睇返係邊個講

屌原來你改咗名

+1 表示比Ubuntu靚好多

玩kde用manjaro最順暢
manjaro嘅driver support最足
lutris同steam都正常運作到

最近系統無端端讀唔到其中一個drive，慢慢debug先發現原來底板一開始已經認唔到硬碟，再做swap test之後還原基本步發現底板個uefi boot record洗咗。
如果以前唔識/用緊Windows應該就會直接洗機，好彩手頭上有隻puppylinux手指，直接efibootmgr 加返record指返住個efi partition ，咁就搞撚掂咗

留名學野

認真點set風扇，我用過LM-sensor/NB FC 都sense唔到風扇

你google 型號+fan搵唔到？
我eluktronic機，所以冷門都搵唔到

係呀
用aero15 xa 一個都冇，搵其他apps就搵唔到config一係detect唔到風扇

有冇人用openSUSE?用過一段時間但係好似冇乜人用

想問Linux laptop 有冇咩推介

定係windows + wsl就夠

xps

system 76/ purism

xps聽講任何os都裝到 好勁

想問下大家用咩字體，ubuntu 內啲字體好濛。

WSL2 cron 點樣搵番d syslog

聽講notebook行Linux係相對Windows會快啲冇電
其實係咪真？

linux本身就少嘢過win10好多,喺background其實冇咩特別嘢行，唔似win10,所以一定順過win10

有冇人有用kalilinux？今日down返嚟玩，要玩熟返佢，好耐冇用

但轉Linux就會無左原廠optimization，Linux的battery management唔知係點。CPU、GPU個dynamic power linux有冇front end比人控制？

我未搞過依啲嘢，你要問其他人先知

與其驚呢樣驚個樣
分一個 partition 出黎試下就知有咩問題

mr.a之後有冇諗住換distro

install gentoo

chromiumos

最近開始睇緊freebsd handbook

有個叫hardenbsd，係由freebsd變出嚟，佢改到個保安好好，可以試下

用緊 manjaro

唔係linux mint咩？會唔會試下轉wayland？

wayland安全性好好多

冇錯，可惜基本上個個都重用緊x11

n卡用wayland要跟nouveau driver
proprietary driver只可用xorg

nvidia fuck you

超新手
用舊機裝openmediavalt做nas，應該係debian黎
平時都係做file sharing，bt，stream片，一堆docker咁
但有時唔想用第部電腦/電視睇片，想直接用kodi/vlc睇係咪一定要裝desktop environment先得？同埋可唔可以要用果陣時先手動開著個desktop environment，用完就關左佢咁？

高手

有咩用呢舊野？

樓主個openbox好撚靚
可唔可以教下點install?
本身用緊ubuntu in唔install到?

分幾個 partition 行唔同 linux distro

你有咩用？

IT 毒撚就係咁 一味講舊野係點但就唔講有咩用

噉你想點？

你都冇講你有咩用？

爽

ubuntu轉用wayland，好意頭，期待之後越嚟越多distro放棄x11轉用wayland

x11可以escape sandbox

重要係你每個app都有sandbox都冇用，依下慘

我估5年內應該好多distro都會轉做wayland，係唔知佢哋會唔會繼續去搞好個security，因為linux作為desktop os真係唔得掂，佢真係靠少人用同平均用戶保安意識高㗎咋

chromium os係好好嘅嘗試，佢配埋chromebook係我所知現時市面上保安做得最好嘅電腦同os，證明linux係可以做到好安全

而家仲好多 distro 預設用 x11
但 wayland 都講左幾年

我發現啲distro都唔重視安全，我之前一開始接觸linux嘅時候重天真噉以為linux真係好安全

希望可以多啲distro轉用wayland啦

用docker 行kodi ？ 我見有啲人會咁玩

calculate linux

linux mint 好耐之前試過連public website比人hack埋，自果次之後我就block 埋佢唔用

典解linux咁落後成日要打command

microsoft, apple, google, facebook 都比人 hack 過

依啲嘢成日㗎啦，小事

我想講，如果官網比人 hack 就唔用，咁真係得 open source 野可以用

其實最諷刺係，最先進既設備都係用 command 先行

我唔會完全唔用closed source，至少firmware好多時都係closed source，就算core boot都有啲嘢係商業嘢嚟冇open source，所以先有人整咗個libreboot出嚟，但支援嘅機重少，好多都係thinkpad X200系列，qubesos都特別支援依部機同Thinkpad，睇嚟要完全open source真係要買Thinkpad先得

雖然cpu都係closed source

有時用command重方便，但的而且確gui會易啲操控同易啲接觸

真心chromiumos做得好好，特別係佢個security，某程度上重安全過macos

如果想打機(windows先行得）
又想用linux做野係咪冇得揀點都要兩部機

dual boot

想同時做dual boot 唔得

完全用 open source 野係難，要慢慢黎，唔好抗拒同唔好比人呃

買多張display card玩vfio

mra用N卡定A卡

好似幾啱研究下先

我都考慮緊買張平平地A卡for linux host
原本張N卡俾windows玩vfio

有冇人有玩coreboot？

兩樣都有用
nouveau, 專有 driver 都有用
我發現以 nouveau 好過 nvidia 官方 linux driver ，而家兩邊差唔多
但有 D 遊戲要用 nvidia driver 先開到 game
唔知係咪比 linus 屌完，改左 D 野支援 linux

fuck you nvidia!!!

經典

大趨勢之後會越黎越多steam game支援linux platform

唔咁講越黎越多，不過獨立開發遊戲偏向跨平台開發
傳統遊戲大廠反而好似寄生蟲咁一定要依附傳統大平台先敢出 game
其實遊戲大廠先應該有更多資源出跨平台，但偏偏獨立遊戲出跨平台

咁係因為linux相比windows market share真係太懸殊, 利潤太低

Windows 87.56%
Mac OS 9.54%
Linux 2.35%
Chrome OS 0.41%
Unknown 0.13%
BSD 0.01%

hp 機試過 uninstall windows install linux
係食電左

用咩distro, desktop environment, windows manager都會影響食多定少資源
laptop建議裝返mininal version

但點解獨立遊戲反而會較跨平台？

佢地唔介意做開荒牛有遠見?!

或者咁講
遊戲本身未必跨平台，但通常都可以用 wine, playonlinux 或簡單到用 steam proton 就玩到
但遊戲大廠係故意整到 linux 玩唔到
例如我係 steam 買左 bio 4 hd, remake 1 hd 同 zero hd
但得 4 hd 可以好簡單用 steam proton 開到，但 remake 1 hd 同 zero hd 唔得
雖然我冇買 remake 2, remake 3 但 steam 有 family share 我問左 d 朋友 share 遊戲試，一樣用 steam proton 開到玩到
查一查資料係因為 d 過場片用 wmv ，要用 wmplayer 播，要用 wine, playonlinux 之類裝左 wmplayer 先玩到
咩年代仲用 wmv 同限死用 wmplayer 播遊戲片？

咪好似政府咁囉
仲用緊ie
遊戲公司都有大把冗員一成不變

淨係聽過，其實有咩分別...

佢係將部電腦個firmware自己寫一次並且open source，而且成舊嘢會少好多曲，行得快好多安全好多

學到嘢🙏🙏

依個詳細啲，官方嚟

linux寫驚

BSD

BSD好野黎

例如Fortnite Nvidia個geforce now玩到，即係linux根本run到
但係個anti cheat唔support linux，所以係玩唔到

做anti cheat間公司本身承諾會support linux，俾人收購咗就冇咗件事啦

hardenbsd

所以成日話 linux 冇 game 玩，冇 software 用，根本完全扭曲成件事，邏輯錯誤

早兩日睇新聞話 Chrome book 市佔率超越左Mac OS,唔知堅定流，不過Chrome OS 問心幾好用

多咁多 都唔知信邊個

Linux server好撚多software,全部係desktop行到

只係無乜人用linux desktop

Linux登陸火星

同ms apple唔係同一個層次嘅科技

Linux on Mars‍‍ ✔
Linux on desktop ✘

其實點解linux咁落後成日要打command？

證明係用家問題

linux package manager 同terminal方便好多
係win裝野總係覺得唔太就手

chocolaty

pkg

呢 D 人既邏輯係，佢要用既冇 linux 版 = linux 冇軟件用
有 linux 版既軟件佢地唔需要用 = linux 上既軟件冇用

廢老邏輯

5,6年前都有篇文章講測試太空站電腦，行 windows 98 定 xp 但發現都太食資源，一律改用 linux

多謝🙏🙏🙏

就係幫唔到手嘅都係辣殺......

推推先

有冇邊啲又靚又安全嘅OS...garuda Linux 同MX Linux 睇住啲動畫好靚

manjaro

archbuntu

Cinnamon 個screensaver bug fix 幾時先推到俾其他distro
打個ê字會炒lock screen 自動登入真係好on9

點解要咁做

用gnome版真係似

gnome 得一個樣

manjaro真心覺得比garuda穩定好多(garudadown嘢就冧一陣先...）

garuda唯一特點係focus on gaming
如果你唔係遊戲迷真係唔好用佢
佢dafault loaded programs太多有啲食ram
佢own repo用黎down野又唔方便
除此之外用其他distro一樣整得出佢個theme所以並唔係佢特點

mx linux就...我咁耐以黎都未試過成功安裝試唔到
佢個installer好有問題
睇demo都冇咩好犀利嘅野
distrowatch個ranking係呃人btw

識裝一定裝gentoo

linux => gentoo
unix => openbsd

mx linux個installer...我真係粗口都爆埋，完全搵唔到個grub真係唔知點玩好

如果咁講garuda linux 同 pop os嘅目的其實差唔多？

可以咁講
不過garuda有assistant app裝emulator會比較方便囉

幾實個zen kernel個目的係為咗乜...

冇呀純粹覺得方便先用（認真新手想試啲beginner distro 先）

low latency 打機有用

scoop

原來係咁

認真新手唔好咁快

linux mint, manjaro, ubuntu

okay 👌

offical 7zip 出左Linux 版

終於有官方 7z

正

7zip係最正嘅解壓縮工具

同意
戇鳩先用 rar

除咗一開始用rar之外，一用7zip就發覺自己之前係弱智嚟

一樣
以前唔識，用 rar 真係弱智
明明超唔方便，用 rar 成日返學校用唔返，死死氣壓返 zip ，之後先知有 7z 咁方便，乜都解到咁滯，又跨平台

重點係免貴之餘重open source，造福世人

但係好似已經有其他app代替咗（如果係話Linux嘅話）

linux塵該就有得揀，但windows嚟講真係7zip最正

呢個啱

Alpine Linux 、void linux

linux 自己留底通常用 bz2

噉遲先應你，sor，用systemd可以跟依個

可以睇下依個

其實systemd好多component都可以唔開

btw Nvidia話會支援wayland喎